# service workers

丰富的离线体验、定期的后台同步以及推送通知等通常需要将面向本机应用的功能将引入到网络应用中。服务工作线程提供了所有这些功能所依赖的技术基础。

## 生命周期
服务工作线程的生命周期完全独立于网页。

要为网站安装服务工作线程，您需要先在页面的 JavaScript 中注册。 注册服务工作线程将会导致浏览器在后台启动服务工作线程安装步骤。

在安装过程中，您通常需要缓存某些静态资产。如果所有文件均已成功缓存，那么服务工作线程就安装完毕。如果任何文件下载失败或缓存失败，那么安装步骤将会失败，服务工作线程就无法激活（也就是说，不会安装）。 如果发生这种情况，不必担心，它下次会再试一次。 但这意味着，如果安装完成，您可以知道您已在缓存中获得那些静态资产。

安装之后，接下来就是激活步骤，这是管理旧缓存的绝佳机会，我们将在服务工作线程的更新部分对此详加介绍。

激活之后，服务工作线程将会对其作用域内的所有页面实施控制，不过，首次注册该服务工作线程的页面需要再次加载才会受其控制。服务工作线程实施控制后，它将处于以下两种状态之一：服务工作线程终止以节省内存，或处理获取和消息事件，从页面发出网络请求或消息后将会出现后一种状态。

以下是服务工作线程初始安装时的简化生命周期。

服务工作线程生命周期